買樓啲錢係咁黎！

有巴打問買樓啲錢點黎，我見好多巴打回身邊啲人點點點其實無意思，不如我地用數據去到分析仲好啦。
首先我想講香港近十年平均物價上升左一倍，無論你係去茶記食個飯，定係街市買野定係租金。係日常生活既生活成本比過往高左一倍。

再睇下香港貨幣供應M1，升左大約三至四倍。

至於M2貨幣供應，就上升左兩倍左右。
讀過Econ都知M1就係大眾市民手上現金既數量，由呢個圖可以睇到香港市民手上幫有現金既數量係十年前既3至4倍，而M2上升既幅度比M1小呢到可以睇到銀行乘數發揮唔到佢最大效果，即市民借貸並未有好似09年咁多（比率）。
以呢兩個客觀數字去睇，市面上物價及樓價應該上升二至三倍。呢兩個圖可以話俾你聽，香港人實實在在比過往有錢左兩至三倍，並唔係乜野不停槓桿借上借而來，所以防守性好高。

當然淨係睇存款數字係未能表達其他因素，例如係以上呢一幅圖就會顯示香港人口有不足7百萬上升到7.41百萬人，相信等依家2019年數字應該更高。
由於通脹、人口增加、貨幣供應增加等因素，你想一間400呎實用既樓落返200萬其實真係好難，因為香港人好多都揸現金，你樓價跌落黎200萬，好多人會有錢掃多一兩間。
而佢地啲錢點黎？我唔會有一個好確實既答案俾你，因為每個人搵錢嘅方法都不一樣，如果佢十年前買大陸債槓桿3倍收息回報1年25%都無問題，收幾年就一倍，而且佢可以re-invest 十年升兩三倍都得。當然唔係人人會咁做，我舉個貼地啲既例子，例如我朋友，一家4口佢地買樓唔係單打獨鬥，佢地會一齊儲。
父做三判月入5萬
母做油漆月入3萬
大仔做地盤月入2.5萬
細仔做文員1.7萬
就咁佢呢個家庭收入都12萬，減去日常開支儲7萬一個月一年就夠首期，如果你父母都無樓仲諗住單打獨鬥，咁你會好吃力。我朋友呢個家庭先儲錢上左車，再一邊供一邊幫另一個家庭成員儲錢會易過你一條友。而且可以食埋樓市升值。

然而你上左車有好多野可以另外幫到你。
1、供樓利率扣稅
2、mortgage link 户口(存入去既錢會俾你按揭既同等利息)
3、轉按(大約可以每兩年拎到按揭1.5%-2%金額回贈)
所以如果你買左樓而你人工高少少3-5萬呢批其實佢供樓根本無厭力。你自己試下計條數就知，稅交少左，户口利息高左，轉按回贈幫你扣左大部分利息，如果你mortgage link有筆錢，可能直程全部利息都可以用2同3去抵消。你供樓舊錢其實係淨儲。

話分兩頭，十年前平均樓價大約4500一呎左右，如今跟M2同通脹升一倍，咁合理樓價係9000一呎所以如果有盤出緊400呎360萬其實算合理可以考慮出手。最後我想同未上車既巴打講，有正義感係好事，但有正義感但又反抗唔到呢個資本遊戲時無謂鬥氣，當然買樓唔係唯一出路，唔買樓都可以好好，磨練好自己既專長搵快過樓市升，咁仲型。

其實所有野我都明 怨就怨自己父母鐘意Fing錢 感覺自己一生已經玩完

社會成本?

買樓係唯一出路

點解一定要買

很好👍的M1 & M2 的分析，但個人認為不夠全面。
你的分析預設了M1 不變。然而，因為香港現在仍採用聯繫匯率，所以我們沒有獨立的貨幣政策，只可以跟隨美國的貨幣供應量。美國聯邦儲備局已多次加息，市場普遍認為美國進入加息周期，會持續採取緊縮貨幣政策調節市場，即預期M1 & M2 將持續下跌。如是如此，根據你的分析，樓價仍會下跌。

P.S. Mortgage link 有總額限制，一般是借貸總額的一半，所以應該不能省回所有利息。

利申：樓市大好友。有錢一定要買磚頭🧱。

你好好人，
又教人ML link ,
又教人供樓利息扣稅，
又教人兩年拎回贈，
又有差向減免，
指出供樓基本上好少息

但廢淡是不會多謝你的，因為佢地唔明
就好似二維空間生物， 是不能了解三維世界

"話分兩頭，十年前平均樓價大約4500一呎左右，如今跟M2同通脹升一倍，咁合理樓價係9000一呎所以如果有盤出緊400呎360萬其實算合理可以考慮出手。"

師兄，而家既全港平均樓價係大約萬三蚊，跌三成先係你口中講嗰d合理樓價(9000蚊)
再者如果平均樓價係9000蚊， 新界嗰d就要跌到落5-6000蚊，其實你上面個分析會唔會反而係反映緊而家既樓市根本就超出市民既價買力？

純粹討論下，其他人口水交笑人交租嗰d可以慳返

想問m1m2增加既錢一定會平均流入每個人既手上？依家講緊市民入息同樓價脫勾，你講m1m2加左幾多有咩用？ m1m2加只係富者愈富 貧者愈貧

財富效應概括左成篇文章 錢就係來自於資產升值
好同意用M1,2,3黎解釋點解樓價永遠高企
可惜你最後果段落曬班淡友面
佢地係唔信數據 香港經濟好健全業主勁有防守力呢個事實。每日都覺得個天會幫佢地洗牌
你分析既野都有巴打講過幾次
但要唔明就唔會明
又或者人地明 就係唔接受自己冇錢冇能力去玩呢個遊戲 所以我你最後幾句講中佢地弱小心靈
所以要負皮你
佢地明知樓又買 但都係冇錢買 咪唯有圍下爐吹下跌囉
銀行多錢到水浸 大把人手握幾球唔係第一日既事
班淡友都唔知哪來的自信係度笑人吹水

不過事實既野 係難接受 想還想 咪由佢地一世幫手供樓囉

你唔使交租味唔使買

重點也

一個由0開始的fg 儲10年唔知得唔得

咁唔一定要買樓，買地產股同reits 都可以一樣財富效應

識幾㑼朋友都租樓住. 被動收入夠生活同租樓

冇錯你講得岩。係冇流入本身冇資產既人手中
有咩問題 香港係資本主義。富者係會愈富
邊個話要平均分比市民
呢度不嬲都係有錢人話事 你覺得要比個個人入到市先開心係你一相情願姐。資本主義不嬲都冇出現過呢件事
你ff緊樓會跌返去普通人買到水平 ？

岩
買樓千其唔好用自己月入去計樓價貴定平
香港大撚把上左岸有錢人訓係度都係你十倍收入

怨你老豆點解唔係李嘉誠啦

好文

多謝爸打分析，以數據說服人。
個啲一開口笑人廢淡，搵交嗌嘅去第二度啦

香港地有限，人口不斷增加

呢啲社會因素冇考慮？

支爆啦傻鳩打咁大篇

樓豬擺明系AA🤫

弱弱一問
幫到供樓嘅1-3可唔可以搵例子講吓
學生初出社會，未有機會諗買樓

多謝巴打分析，未必百分百準確，但好有參考價值

樓主係好 , 但關你依啲on9 仔撚事 ? 跳出嚟搶光環戴 ?

收皮啦 你依堆咪就係踩鳩人地抬高自己

真心請教，點解日本樓唔識升
之前聽左個投資講座，投資日本樓好似唔錯

買讀過經濟，真無買返d書先聽得明

exact7ly, 有班on9 開口埋口就將個責任推哂去 啲人唔儲錢呀， 做乜唔上進搵多啲錢呀， 班仆街食屎大， 上邊就有一個

我最近都有筆閒錢想買樓，唸緊香港樓定日本樓，想低位撈底，唸著升左再加按借人頭買多間收租，請教樓主點樣用m2預測樓價升跌，我搵到張m2同香港樓價既關係圖，唔係好識睇，點解2015年會有個跌浪，求解釋

呢樣真
難得樓主咁認真分析真實世界嘅社會係點
但衰啲講句班窮兒登仔只會拎佢身邊啲人做例子然後話無可能 話香港個個都買唔起樓個個都好窮
然後話樓主鳩吹 係AA之類呢啲說話

樓主高質post

父做三判月入5萬
母做油漆月入3萬
大仔做地盤月入2.5萬
細仔做文員1.7萬

一家三口都係建造業

嘉湖山莊

Sor 牙 ching , 唔巧咁勞hea

我舉個貼地啲既例子，例如我朋友，一家4口佢地買樓唔係單打獨鬥，佢地會一齊儲。
父做三判月入5萬
母做油漆月入3萬
大仔做地盤月入2.5萬
細仔做文員1.7萬

只可以講你朋友一D都唔貼地,成家都肯幫你草錢買樓

離撚晒地啦

你講個例子係幾好

但香港有幾多家庭全部人都咁齊心去供樓

如果咁簡單都做唔到真係排公屋算

邊個同你講冇升過？ 連登仔？

賺到錢既野 會唔會開講座益你咁好

係，我食開出租味

m1,2 同 housing price index 係有 coefficient 但係都仲有好多其他factor , employment rate , int rate 等等 唔能夠拎住一個m1,m2 就做簡單嘅預測

到時問銀行，所有條款每年都會變

金管局而加放鬆比銀行回贈比業主，

唔代表永遠都會咁鬆手

01月31日(四) 12:38
美聯張子健表示，天水圍嘉湖山莊兩房戶再現5球樓上成交。樂湖居2座高層F室，實用面積448方呎，開價550萬港元，最終減至508萬易主，屬近3個月樓市調整後的新高，呎價11,339元。

升左10%？

M2 升左33%，但樓價先由100升到110，先升10%。
個職員係咁叫我落訂，不過唔升收租有無得唸？

aa係連呢篇嘢都唔會打 直接同你唱好

重要野講三次：
咪撚買日本樓，咪撚買日本樓，咪撚買日本樓

1. 買樓只去人口有增長既大城市

2. 買空置率低既城市

3. 買家庭收入年年升既城市

4. 買年年有通帳城市

5. 租金回報大於按揭息率城市

所以咪買日本，就係咁撚簡單囉！

咁jpy m2升左幾多？

所以有啲野係整定既
我慳會畀人罵 日日要家用
都已經放棄咗人生 Sorry Off Topic咗

同我記住呢五點， 呢世就唔會中大伏

見電視叫人去沖繩買樓真係笑咗出嚟

林太都距離唔遠了，諗下佢

租金支持不到樓價升幅，而且無乜二手市場

樓價/經濟增長 人口都係一個重要因素 香港有150 per day （雖然我唔支持） but 日本人口

如果你買來做民宿 for 遊客 可能會好d 當然啲條款我都唔係好清楚 location tax 嗰啲又可能唔同

呢幾年買 823 strong hold 就跑贏樓價

樓主講到咁易
點解釋拎左連續幾年全球最難負擔樓價既國家

樓主邊忽講到好易

岩 但你咁計即係樓市仲要起碼跌3成先到你計個數喎
400呎3百幾萬屯門都搵唔到
香港愈黎愈多人
但係環球經濟亦都愈黎愈差
呢個分析我諗要計埋中國什至全球黎緊個trend先得

贏埋借6至8成個槓桿？

點解樓市增速用m2計 唔用m1計？

補充多點，日本仲要天災頻繁

呢d真係要買過樓先識
未買果班根本唔會理你 只會不停希望支爆一齊死
佢地根本唔會考慮點樣做先可以有第一舊錢
一齊仆街就最開心

最尾幾句啱聽嘅

美國縮表加息會點影響貨幣供應量

仲叔表加色 ？

而家年輕一代咪又係成日話咩及時行樂 有咩分別姐

假如呢

父母鐘意Fing你啲錢定𠰠地啲錢? 如果係鐘意Fing𠰠地啲錢, 關你乜事?

父做三判月入5萬
母做油漆月入3萬
大仔做地盤月入2.5萬
細仔做文員1.7萬

睇到呢到唔洗睇....
btw我都舉個貼地啲既例子，例如我朋友，一家4口
父係某大公司做CEO月入10萬
母做律師月入7-8萬
大仔做醫生月入6萬
細仔做FG 50K
就咁佢呢個家庭收入都29萬

有冇諗過呢d case好common?
我識既人屋企搵唔到呢個數都有8-9萬
月儲唔到7萬都有3-4萬

就算本身成家冇樓 儲到錢買樓 又有幾多父母肯幫仔女儲錢買多層比佢地？

屯門都冇啦

其中一個原因係日本法律偏袒保護租客
業主無權加租
另外如果租客想續租，業主必須租比佢
仲有好多限制
可以睇下呢條片，條友本身台灣日本樓經紀黎

咁咪即係香港樓最好

個理論假設勁多野 remains constant 講到啲數值唔會跟住變咁
好似合理其實R頭
又冇講點解人手持多現金
唔俾就係樓太貴上唔到車先拎現金
到樓價回落，現金進入樓市，之後都可以負資產㗎喎

半年後嘉亨灣會低過一萬蚊一呎

現實咩情況都有

齊心， 大家互相幫忙，
一家四口👨‍👩‍👧‍👦 ， 一人hold 一件貨都有
唔齊心，一間未補價公屋都爭餐死

睇遠d , 大地產家族點解唔輕易講分家，
因為分家，家族力量會分薄，
日後無機會投到優質靚地

所以家庭和睦，都係一個人既優勢

李錦記

一出世包埋層樓

諗住留些空間比大家思考，你係要講到咁白

樓主個case真係唔太貼地 我個case夠貼： ,父母退休，雖然早年買左私樓，有三房，但成家人都要自住，無我份。大佬唔生性無收入做散工，一蚊家庭開支都唔會比。一家開支差餉地租管理家用 都係我既，一個月咁樣要比$7000。咁點樣儲錢買樓？？搵人教下我。

一句講哂
QE印銀紙

係呀，你會睇到M1減緊因爲美國加息。另外Mortgage. Link 只可以係借貸既一半，但用埋轉按回贈條數就差唔幾。
不過如果你投資有些少心得就唔會放太多錢落Mortgage link ，因為佢係活期，個人只會放應急資金同閒錢。
老實講，如果要講得全面仲有好多人數，供應量、政策等等
不過我有啲眼訓唔講咁多

你結婚未 ？

抽居屋囉，
你而加優勢係有地方住，
同父母有物業（將來係你）

你抽居屋/ 白居二， 中左就搬出去。
咁你就有間居屋自住， 同第時繼承你父母間屋作收租用。

至於你哥哥同你點拆 ，你家事，就比唔到建議。

支持

唔同意
m2升等同有錢咗

mv=py

假設v同y喺長期唔變

M2你都講升兩至三倍 物價同時升咗兩至三倍

即係貨幣個購買力已經唔同咗

所以睇貨幣供應只能反映物價水平

你要睇香港人普遍係咪有錢咗應該係睇堅尼系數 實際gdp個d唔係睇貨幣供應喎

利申 中學學過econ 想學術討論
有錯請指出黎

高質post
連登真係要多啲呢啲post

啱啱散左 一人抽居屋過左收入。至於間屋，一來兩老仲好健康，應該有排都唔到我手，而且仲有大佬呢？無得分架啦

你如果決心讓比你哥哥， 咁你都要為自己打算了

你case難，就算加按套首期都無借貸力，一係拎私樓撚身份溝條女番黎，再用二人之力買樓

兩老覺得我搵到錢要靠自己，間屋留返比大佬 之前有個買樓孝順仔po, 其實幾真實

係呀，係貴少少如果回多一兩成就要考慮買，當然佢可唔跌突，我講緊係合理價，另外如果你假係當新界啲樓係一定平好多就錯了，因為我地偉大既香港政府，不斷輸入每日150人，而呢啲人同大陸有緊密連接所以對佢地黎講反而想買or租新界。新界8000到7000幾就好抵，會唔會到呢個價好難講，過多幾年樓市唔跌唔升，通脹可以將合理價推上去。

岩 優勢係私樓，你可以利用

劇本：
用私樓優勢cow 女， 中出生b
爺爺奶奶見抱孫， 心心眼， 就會咩都幫你架啦⋯⋯

又係唔講太白，好好利用自己優勢

日本係一個好特別既地方
佢哋既民族性令到好多經濟理論都應用唔到

留名學野

可以唔洗買，你直接買reits都得，不過買樓係買槓桿。出租物業可以唔洗買，買其他野可以代替。

怪投胎

要成家成曬年 先買得起一個單位 已經有問題啦

樓主不如你講 連生十個同佢地全部成年
一齊供啦 到時成個家族月入20萬
輕鬆買樓啦

港樓可以借錢，番按，加按，又有回贈

Reits 工能上已經唔同

低b 兩老月入80k有幾多人做到
fg唔洗比家用已經謝天謝地

曬一年買一個單位 ？
咁十年咪十個單位 ？
三十年咪三十件貨？

天啊

你要睇日本個儲蓄率，勁高，而且以前樓爆之後到依家啲人仲還緊以前既債，另外人口減少移民少都係好重要既原因，買日本樓最需求留意我覺得係稅務問題。

一家人儲錢
我兩老十年前供完層居屋,夾埋搵8-90K一個月, 完全冇諗過幫我儲錢買樓
仲月月問番我拎少少家用
唔係質疑樓主quote個D stat
但一家人儲錢真係諗撚多左

那呢啲就真係高質回應
樓主講嗰啲咪又係阿媽係女人

咁點解自己唔努力 一定要靠父幹？

多謝 ching !

2015乜野事你唔知咩？
我唔鼓勵人買樓收租，因為你正規咁做你大約有25%租金收入係俾左政府，如果有退差餉，就大約係20%要俾政府，以依家租金收入平均3%來計，來來回回可能得返2.4%好慘。

收租撚路過
po主寫既野岩一半唔岩一半
岩既係家庭既借貸力係上車利器
唔岩既係計家庭借貸力無計到父母年紀同埋份工穩唔穩定

所以不離地，學歷不高係做呢啲。

成曬年=指養到所有仔女夠18出來搵食呀
醒少少啦

我情況一樣，仲要唯一間屋兩老預左比唔生性大佬

樓主邏輯上正確 但睇漏左樣野
香港一直以黎吸納左咁多外來資金 有部分係美國QE帶黎 但未來都有機會有走資既情況

每人情況都唔同，你同屋企人關係好壞我都不知道，個真係有人咁樣做，有啲咪直接借30至40萬俾佢買都有。依家社會30至40萬真係唔算乜野錢。認真答。

分析得幾好
但好似收埋左point未講唔夠全面喎

住九龍塘就話優勢啫。。觀塘講都比啲女笑

舊登有睇過你post, 銅人巴打點睇後市

要做詳細分析去預測升跌有好多野要睇，我呢到唔係想講未來升跌，而係想講佢升到呢個價錢既原因，如果睇升跌要睇埋美匯指數、美國國債10年2年期息率，未來供應，M3同鄰國，不過最近鄰國好似不停印錢。

你有冇睇錯？人地話9000蚊尺先合理都叫唱好？

美國唔加息，今年樓市年尾唔會平過家陣

sor, 我係想覆’樓豬擺明系AA🤫’ 呢個留言

唔放ML 咁有咩地方好投資

留名

其實縮表可以好大劑，不過現時佢好似想停，但比2008年仲係升左over一倍以上，至於加息反而係好事，當然係慢加唔係快加。

你講得無錯，好多人係買唔到樓所以手上好多現金，上面數據最多可以話你知市民手上有好多錢，係有購買力係到，當樓價落到一定程度就會有人有能力買到。

唔正規應該點做?

屌
人地咪講左唔一定要買

樓主個例子已經好離地
兩老搵八萬一個月基本上買樓俾首期難度大降一半

事實上大把呻買唔起樓既青年
上一代搵得個萬零蚊 even 單親既
點靠老豆老母

會唔會你呢個方向太單一？如果明知資產價格下跌緊／有不明朗因素（政治、未來經濟、教育質素）會唔會都影響？

例如同一筆錢我去第2到買樓／投資回報更高
（因為香港買樓會鎖錢3年） 仲要係高成本

呢個影響又大唔大呢？

即使我有錢，唔代表我一定餐餐食米芝連3星？

東京大坂都算符合條件

同學真係單親，老母搵1萬基層工作，佢讀完書入左海關，儲左幾年錢2017年上左車

筆錢點黎？
做海關都係兩皮咋喎
除非佢督察啫

香港無產業,
M1 升主要係因為北水？
北水唔走, 樓價就唔會跌？

香港中哂咁濟

真心唔識

大家一齊儲錢唔難, 最難係邊個上會
呢個關乎個人信貸額同萬一走數承擔責任問題

無記錯2010年開始做，之後2017年400萬買屯門樓，9成按

講座

樓主d騰訊點樣?

Lm

咁7年正常啦
要死慳死抵囉

講到好似抽中咁
其實你答中六合彩會唔會仲好 機會率好似仲高d

普通散仔，當每個月儲9千，應該唔難啦

有D業主真係好強防守力
要跌都唔係易事
要有black swan 先可以跌
同要睇經濟數據?

租唔租？

搵女朋友一齊儲 目標儲60-80萬
元朗/屯門舊樓上車
400-430萬左近而家有選擇

女朋友點會幫手供
叫返你去供佢啲手袋就有份

怨父母?

你自己係廢既?

唔係超岀購買力。係超岀咗淨係睇貨幣量而得岀嘅合理升幅

瞓街日日賺又唔見人人瞓

仲有中國走資黎香港果d錢呢

用腦啦，果1至3買樓貸款先有，唔貸款點轉按

你以為啦，大把時間溝女

而家紀律部隊都2萬幾起薪，做幾年就差唔多3萬，搵個女友搵2萬，一齊儲下錢等機會，買樓其實都仲有希望，係度怨天怨地等樓爆，不如腳踏實地，儲下錢好過

唔結婚聯名都好難買到樓
最大問題唔係首期（當然都好難）
而係一個人過唔到壓測

講返你朋友個case, 早幾年入職既話其實starting應該 15-6k左右，月儲9千其實都要慳d 洗先做得到

舊樓按唔到咁多wo
幾年樓？

你講嗰啲 coefficient 先至低 e d 環球外來因素 影響性點會夠香港本地GDP ,人均購買力 ，出生率 人口老化數字 來得重要 美國幾年前已經加息同埋收水 美匯指數亦都波動左好多次 樓價咪依然係咁升

咁都無辦法
如果自己又係搵得唔多
搵既女朋友又係搵得少
真係疊埋心水排公屋

我有個老死單親
有穩定工，有升職空間
但緣份好難講
偏偏愛上一個屋企好大負擔既女仔
個女仔既收入一定要養娘家
完全冇得儲錢
我老死已打算排公屋，根本儲唔到錢買樓

200呎賣四百萬就有

21K 係起薪咋下話

你屋企算有樓，但你父母無做退休準備？
以你既情況俾我會用自己做擔保加按套現，搵啲類似東亞銀行既債黎買，做套息去幫補你每月支出，另外自己儲，以你依家借150萬計大約供5千幾入面大約有2千幾係本金，如果買150萬債有6%息會有9萬左右現金收入，再用回贈去賺部分聽聞轉介回贈會送多0.4%我自己未用過，你可以問下，咁可以由負7000現金流變平局。記住150萬到期後係入你袋既，2021至2023係機會，儲定錢繼續生活有岩既人就一齊兩個一齊儲。
我唔係做投行，唔係大學讀經濟，只係我中意投資所以我既方法未必係咁好or最好，

就算778 都唔錯，收住息5-6%都有升

如果好彩搵個教師/護士女友，咁就儲得快好多！
其實唔洗分析太多經濟理論，當去到結婚階段，就會明白買樓重要性，係香港係無得避，亦係必需，痴屋企人/單身另計

老豆早死
老母冇做野
獨力難行
拖都唔敢拍

樓主自己計條數都話$9000/呎先係合理水平，而現時實際樓價根本遠高過呢個數目。
話時話，如果樓市真係跌咁多，睇怕到時大家要擔心下自己份工多過買樓。

再講，佢個一家四口例子真係好離地，香港地有幾多％人口係符合佢個例子？

公務員已經係幫你人生包底既職業（商業社會點會容許你成世冇進步都年年加人工？）。
你同學做足７年，年年跳point同埋跟通漲加薪，都係做到九成按咋。
俾完首期，除左供樓仲有管理費差餉，一闊三大又要錢。
換轉係一般打工仔，我都唔知佢可以點搞得掂條數。

買樓自住係基本野，本來係應該靠自己就解決到既問題。
為左買樓要屋企人幫手，又要搵個有d錢既女朋友先搞得掂，咁樣已經唔係腳踏實地啦大佬。
當環境迫到普羅大眾連思想都扭曲埋，可見個問題係幾嚴重。

講到尾，香港個物價同收入水平已經完全脫軌。

好文留名

中學讀晒m1m2都睇唔明你講咩

M1先係升左3至4倍
M2升得1倍幾
咁M1同M2既關係係咩？
M1係大眾持有現金，入面包括埋誠哥，老實說依家個社會好黑暗，窮人收入低而又單打獨鬥既真係好慘，如果諗住打份工一個人想儲一大舊錢去買樓會好難。大部分財富係小部分人手上，如果分香港50%收入高既人佢地好易儲到錢買資產，而下層就用哂係生活上。
例如A先生月入1.5萬
生活用1萬每月儲5000
但如果有2.5萬收收入，維持1萬生活費，每月係1.5萬，上升三倍。
你儲三十年，人地儲十年，如果再上，例如做督察級公務員5萬.6萬就更快。
不過我另一個朋友就算做公務員5萬月入都係覺得自己好窮。

人人結婚洗幾十幻， 你唔洗幾十幻咪得囉

樓主 你點睇張五常
呢條on9仔自稱值得獲諾貝爾獎

如果一年時間你地都唔想努力，咁你咪做第二樣囉
好多人要儲十年先夠錢。

9/1 新聞

屯門豐景園樓價跌穿400萬元，屬逾1年首見。祥益地產分行經理林英傑指，屋苑4座低層8室，實用面積301平方呎，成交價388萬元，呎價12,890元。

30年樓齡
388萬仲可以9按 30年

係呀，不過佢選擇唔買，咁咪做第二啲囉

你唔嫌辛苦未必做到80k但做60k唔係難事。

一家人，用盡人名Hold 港樓，
餘錢加按買reits 收息， 整厚成個組合
十零年時間， 比個組合成長， 相當唔錯了

真係睇屋企人。關係好我問姐夫借錢都唔會太大問題關係唔好新年利是都淨係俾十蚊。

唔係個個都明，好多人係無經驗就連M1M2都無聽過。

要咁睇，就好多野要睇，不過家庭借貸力唔係一個問題，一層樓都無好難有咩問題，除非過度消費咁真係幫你唔到。

所以咪唔明點解你講個例子出黎完全唔大眾化又唔貼地
一般8-90後根本用唔到個例子做參考,冇任何啟示

你呢個論調本質上同 "777話自己過左60歲都返到工，所以應該cut老人綜援趕班老人家出去做野" 係一樣。

係呀，未來可能會跌，我都唔會話一直升，只係大跌機會唔高，除非有系統性問題，QE真係好關鍵我都係睇住美國數據做人，同枱食飯各自修行，如果呢到睇得晒所有因素or我以有效預測升跌我都上左岸啦

有錢咪去買

但香港d樓仲值唔值得買呢，就自行判斷啦

你供得晒咪叫資產

一日未供晒都係叫債務

btw, 樓主個個家庭入息諗得太理想，香港有幾多成會係咁？

香港d 樓用黎炒炒賣賣係幾好既，但自住真係不了，根本唔值呢個價

咁未供哂時賣樓賺既錢叫資產定債務？

阿哥，又黎買樓等升值，你係講緊D錢邊度黎喎?

第一大陸幾時有咩債一年升25%?

二轉頭又去一個假設家庭度一家打工買一個單位又買一個?要供樓架喎!

答我，佢地唔賣左樓佢，邊度有M1?接佢貨既人D M1又邊度黎?

一係就外面流入，一係就自己印架啦，以香港人薪金升幅睇，點都係外來啦。

如果你真係預60-80萬首期雜費，你一定要買400萬内
因爲9成按只限400萬樓以内，400-450萬餘數要現兜兜俾。
另外印花稅都會貴1-2萬。
另外就要穩定職業，撇除債務至少$38000月入。

你覺得離地，其實我講緊既係中層，就算我有樓，對住某啲朋友話唔計物業有1000萬流動現金先算小康，我都diu出黎。
搵萬幾又無屋企幫手呢啲對買樓可以唔洗諗住，就算你有首期都過唔到壓力測試，最好就儲錢儲資產，咁係事業上努力，到2萬中左右先諗買樓。

你cover到你要供個part咪得囉

好簡單，4球劏房，9按連雜費70個，你3年後層樓可以升得多1 球咪賺囉(賣樓雜費唔少)

你可以計下賺到幾多

都係個句，樓係拎黎住，投資咪搞(如果你想香港好既話)

你個個例子：

家庭收入 12萬， 一家四口
平均一人搵30k
唔明有咩咁離地

同埋一家人供一層樓，
亦都唔明，有幾異數

你睇我回應就知，我唔鼓勵人買收租物業，但買自住係ok。
你去第二到買樓無問題只係食唔到上面1.3既好處，另外投資其他野都好，我自己都有買reits，環球前唔明朗但揸重現金都照樣貶值，三年後又一個唔同既光景。睇住美國做人啦
有錢係唔一定會食米芝蓮但，有錢都想買間自住樓係香港人普遍諗法。

你計錯左數，自己再諗下邊到出錯

問下身邊人
有幾多係一家人幫佢供一層

都認同 但係諗緊個底係邊

願聞其祥，要升幾多先係賺？

可以係美國，可以係強國。

純粹用M2變化去計樓價都幾on9
不如你計下委內瑞拉樓首都樓價&農村樓價係幾錢

跟佢講法所有未賣樓有按揭係身都叫負債，連淨資產係咩都攪唔清，唔通我有層供滿既樓 走去加按50萬，都叫無資產咩

你咁計搵個做銀行嘅女友好啲
首期都唔使儲

屋企人算最親近，如果屋企人都信唔過，就好難行。
如果無物業，第一間一定係寫父母名。公平公道。就算你老母走你數，你咪當儲一年錢孝敬佢老人家囉，養你10幾廿年唔係咁都唔得呀？

我賣晒，轉左sasa同1177

佢地Fing哂自己個啲就Fing我個啲

其實睇你點睇，M1升成3倍幾，你其實可以睇埋M3如果少過M1升幅其實都未超貨幣供應。

個人認為香港只要不過不失，其實大體可以唔洗點理，睇美國最緊要。

十幾廿年前D樓幾十萬添

又係有個朋友系列
又唔諗下要幾高技術操作先跑贏樓市

輸幾多

加息係好事，縮表先至係壞事，不過佢縮得太慢，市場仲有好多錢，佢未晒市場上多餘資金，而且2015年歐洲同日本加中國都仲QE緊，最近中國都QE，不停降準。

父幹呀 ！ 幾間鋪收租要咩技術呀

跑輸大市都係收租過活

講真唔係咁多老一輩識咁諗
有d就算關係好,好想幫你
佢地都未必有能力
有能力可能又覺得後生應該靠自己
同都唔必咁好心,人係自私,佢地退休都想有個保障
如果你唔生性佢都可以有d錢同下

十幾廿年前啲樓一年升3，4成添

呢期林太山莊，九千幾蚊一呎有唔少成交
同 #1 所講既合理價開始近磅

Oh... 我諗漏左一點：大西北喎，點住人？right？

唔識佢

政府算係咁， 有Bsd 擋外資，
有Dsd 擋有錢人買多幾間。
唔係隻遊戲仲加難玩

一係咁一家三口
父2.5萬
母2.5萬
子2.5萬
月家庭收入7.5萬3.5萬做生活儲4萬個月1年48萬
兩年96萬。
如果咁都離地咁我地真係生活係唔同既時空

剩係睇M1同M2去講點解人有錢去買樓太過偏面，1係M1係解全個社會的現金總量，你話較過去升左4倍，但你望番自己份糧有無升4倍先？所以大部分資金應該係外來同存在係小數人手中，而呢班人就係待價而沽的人。而我地一個普通的香港家庭，要上樓基本上係一場賭博。用番你的例子，買一間屋要一家人一齊儲首期，儲一年的同期的樓價都升左啦，所以又要再等過。如果之後供樓個過程中有乜冬瓜豆腐，都係被迫彈銀盤

Focus個位係
老豆老母係唔撚柒會幫你供

若果冇 15% stamp 擋，我會入多間細價樓放租：五成首期，借五成應該，最少都打和唔駛出錢供

你咁講又唔岩..你2x歲你父母先5x歲呢個年齡大部分人都有工作，要佢做兩年野幫你你覺得過份？而且層樓未必係寫你名，可以寫佢地名。

又事後補飛
再者你個朋友點點點叻都唔關你事架

係， 所以已經保障左未上車班友， 佢地仲未明

究竟我吊唔吊你好？

屌，有咩好屌晒出黎!

做乜講到而家都仲係D咩老豆老母冇搵得咁多/唔會幫你手既POINT
呢個唔係唯一選擇黎
冇人話一定要老豆母幫先上得車架嘛?
你有呢D負擔/問題, 唔該你自己個腦轉下搵第2條路行啦
你冇路可以行咪姐係買樓唔輪到你諗囉
儲住錢先囉
錢都儲唔到更加唔好講買樓啦

實際假設
個人收入中位數大約兩萬
兩公婆四萬
四百萬樓九按啱啱過到壓測

而六球樓八按，收入要接近五萬

有好多人都覺得幾百球買個咁撚細既豆腐單位就叫做美滿人生 仲未計你要供番廿幾三十年 可能好多人覺得值得 但我一諗起 到我老左八十歲既時候 回望一世人就係為左間咁撚樣既垃圾屋死做爛做 我驚我會後悔點解唔拎舊錢去旅行睇下個世界
Btw睇到家庭入息果到已經唔撚洗再睇落去 離地到仆街

好多人覺得值既 供到斷氣果刻都要供埋佢

收入係無升3至4倍，我全文意思係社會現金係十年前3至4倍，通脹推高物價一倍，所以樓價升一倍係好正常。
一年升10至20%唔係差太遠，過到壓測分別只係10萬左右。

REITS

呢點唔反對
如果去外地係真係深入了解人家既生活，文化，語言，社會，同外邊既人建立到關係，花果筆錢可能真係值既；
但對大多數人黎講，擺舊錢去旅行，好可能只係去幾個熱門旅遊景點同食店打個卡呃下 like

如果你洗曬d 錢去旅行睇完全世界，發覺香港係最好呢 ？
咁你咪洗曬d 錢，又無樓住，又揼春 ？

大陸債好多做緊8-9%
Leverage 3倍咪25%

當你有左一層樓
唔一定要賣，樓價升左可以加按

垃圾屋，你住都無得住呀而加

你唔係覺得依家香港係最好呀嘛⋯ 唔好玩我啦
衣食住行呢四樣 依家有邊一樣係好？

即使係咁 我依然覺得總好過係香港供一層樓

應該咁講，兩樣野其實無咩衝突
今日供萬幾蚊，十年廿年後都係萬幾，你唔供都要租，除非痴屋企住過世
如果10年後供萬幾蚊都要死做欄做先供得起，咁就真係想辦法排公屋好過

第一我講緊槓桿債。十年前內房債1x厘係有。

第二我講緊第一個單位，講緊上車，再者供樓借400萬一個月都係供15000左右，你租個單位都12000啦，買左樓多左15000供樓支出少左12000租樓支出。
另外又有回贈，計完條數同未買樓前唔會話真係差太遠。

第三M1係現時公眾持有現金，係真實既cash唔係層樓既價值。

供同升值

我有得住 唔通我訓緊街咩 我意思係我唔覺得用一世去供層香港樓係值得姐 你睇下個樓價就知

咁你準備移民去邊到? 移到未?

其實好on9，點解香港資產一定得樓，生意都可以係資產

咁但係你唔供都要租，一樣要嘔舊錢出黎，除非你成世同屋企人住

吹奏=就爆

公屋排都唔到你 都係蝗蟲優先 所以做香港人真係好撚悲

除非本身有地方住/未洗搬出黎住或者有平租 i.e. 公屋/公司apartment
如果唔係你唔買都要租啦

岩！ 但買樓既錢都係做生意賺番黎🤣

香港經濟學第一人
你竟然唔識
佢同張三豐 張五飛 齊名
而且佢同唔少經濟學獎得獎者稱兄道弟（單方面）

佢近年出名嘅事蹟有：
深圳生活，叫雞
賣假古董俾人斷正

成個A level 課程都係基於佢嘅理論而成
你要了解吓喇

我讀開Classics覺得佢係on9仔自己諗多咗，諗到傻撚咗

但有新派巴打覺得佢係天材.

樓市非理性 對於理性人來說 租樓係理性選擇

做生意好丫！支持！
成功就人上人。

認真 你到結婚年齡未先？
到左你先再諗多次啦

巴打，點睇呢兩年樓價高峰位，有能力係咪都應承入左市先？以長遠持貨咁睇
我都好似你咁睇，以香港按揭環境，供樓負擔真係唔大，唔識其他投資可以當儲錢同博長遠升值

香港唔係最好都唔會最差
其實已經好好

What about Quantitative Easing ?

張五常神早要拎啦
班白鬼係到圍圍喂je

變左教仔谷

開頭睇覺得好合理
睇完諗一諗就即刻R晒頭
香港係外向型經濟
Monetary supply 邊會淨係只有本地因素？

佢有咩學術貢獻？
佢咁有料唔指點香港施政？
佢咁叻要靠賣假古董搵錢？
抵啲鬼佬學者笑鳩佢

有冇諗你拎舊錢去完環遊世界一年半載，返到香港一樣要接受現實

「收入都12萬，減去日常開支儲7萬」

話你天真定無斜好？

係唔係銀行用盡咁多年既"經濟"
短時間將d錢袋左 只要一路"向好" 銀行都唔會有太大風險?

窮人先咁諗

香港到宜家都未樓爆算係咁喇
樓根本同米一樣係基本戰略儲備，拎黎炒

一向都係越窮既人先要買樓
都唔明你笑乜春

兩公婆月入六萬 今日買到樓唔等於十年後一定買到樓

但一個二世祖
無論樓價係$10000呎定$50000呎
隨時叫老豆幫手full pay

我同上面條友講reits, 你講要技術未答下你

我未買樓但我有買Reits 對沖租金

買俄鋁就有錢買樓

買Reits除非你有幾球貨
否則收得幾皮野一年有鬼用
仲有你買reits咪一樣係買樓物業市場升值
樓爆的話你堆reits咪一樣插幾成

agger

就算係我同我老婆已經財政合體大家錢大家使，一到買樓嗰時雖然身邊個個叫空多一個人頭第時買多間，結果都係平分左業權

一講到咁大舊錢始終好難唔保護自己

兩公婆月入八萬就話一定要買樓姐

兩公婆月入四五萬買條撚咩

以上數據只係證明香港經濟基礎穩固
但資產價值係隨資金流向影響
而你睇下Libor已經悄悄升超US bond，係自金融海嘯之後首次
一個再健康既人一年都難免感冒一兩次

Why both both?

呢個comment outdated 啦

我做中資ge, 依家舊餅已經分到黨員都要爭崩頭，D盲毛痴埋黎就諗住有jetso 實在太天真

我買二百50 823 50 778 50 1113 同其他散數收息股

夠我交7-8 成租

Retis 呢期太高，仲有二球諗緊買唔買bond

唔介意樓爆retis 插, 理論上購買力差唔多

我意思7-8 成係計埋隻股票升值cover 租

香港人月入中位數唔過二萬

唔係想否定你，但係樓主都講話要4個人供一棟
包括埋老豆老母

我覺得係高過二萬 ，香港有一批收入係唔會報足晒，例如的士佬做裝修果班人

係連登, 唔投資落房地產就係廢淡

分析得幾好 值得bookmark

Agger 好多現金出糧/收佣個類都冇計

bookmark有咩用，入市啦

你覺得

個月入中位數其實有代表性
話散工報唔足數個d情況一定有

不過我覺得問題係, 香港勞動人口先果400萬
有一半人完全冇入到統計到......例如 bb, 小朋友,學生/老人家
扣埋呢班人, 仲係好多人唔洗做....已經夠玩

身邊無乜朋友人工低過 20000. 計埋英文都唔多識的朋友

點解供樓就等於冇錢去旅行？你覺得過到壓測嘅人會供完一啲錢都冇？租樓又唔洗錢？買左嘅樓唔可以賣？

你開始究竟做野未

洗哂d錢咪番工再儲再去 去哂世界唔同既地方囉 點解一定要係香港番工結婚儲錢供樓無限loop咁就一世？

加按咪唔符合一開始講D錢唔係跟行度借返黎囉

咁你有冇怨自己, 10年前冇買騰訊, bitcoin?
你睇返高登, 2008年開始成堆人笑人買樓.

用m2睇樓市 樓豬真係天才
用佢既理論 M2升一倍 樓就一倍 人工算一陪
咁供樓負擔比率應該同10年前一樣

我係做緊野 都有儲錢 但依家我係講緊香港個樓價係咪真係值得我用一生人大部分時間去供去買 關咩開始做野事姐？

咁成世痴屋企住?

2皮又點?
當月儲1萬
當幾年 = 4,5年, 夠俾400萬以下既1成首期連雜費啦

依家仲有400萬樓咩on9
大西北過大西北呀？

都係個句除左成世痴屋企住/有公屋
你唔供都係要租
當你10年後有機會移民，租樓租10年 租金就等於倒左落海
你選擇供既話，10年後你仲可以選擇賣樓拎返舊錢

元朗舊單支

沙田翠華花園叫唔叫大西北?
知啦 細到狗都唔屌呀麻

十年前內房債1x厘係有<POST出黎啦

你講緊唔止一個喎>先儲錢上左車，再一邊供一邊幫另一個家庭成員儲錢
當你要再供，地盤仔文員仔萬都供唔起啦

我就係知你講個M1係真實持有既CASH，咁你題目係講"買樓D錢係咁黎"，問題係你最後都講唔到D M1錢邊度黎，佢唔賣樓佢D M1去晒供樓買樓度啦。

你覺得可以咁去到65歲咩 ，退休後點生活？
點解認為供樓就唔可以去旅行？

咪就係囉
根本依家600萬以上先叫住得人

你啲口吻十足十政府同廢老 唔會諗個社會問題 我問緊衣食住行有邊樣係好呀 你就問我移民

咁佢都講左要死做欄做先供得起

人地講緊2017年上車呀
2017年仲一堆400萬樓啦
依家2019年喇

17年同19邊有差咁遠呀 平行時空呀？
你話10以前就仲有

咁個社會有問題 你做過啲咩改善?
你改善唔到 又識唔識馬死落地行呢?
我無話香港依個社會無問題，佔中個年我放工都有落去，最後咩都改變唔到，咁我以後就要今朝有酒今朝醉?

其實依加大西北嘅樓都升左唔小 講緊正常住得下人
真係升得好勁 買條毛咩

得啦 知啦，睇到你出面個 post 啦

憤青到呢

係上面有條友講月入兩皮 儲幾年就俾到首期
係就唔會咁多後生仔買唔到樓啦

知你搵廿萬一個月啦 有幾多層香港樓渣手呀？好撚威喎 我一直都講緊個問題係值唔值得拎舊錢去買一樣本身唔洗咁多錢就買到既野 係價值既問題喎
住屋呀 住屋係人類最基本既需求黎 你睇下其他國家既樓 再同香港樓比下 你先再同我講啦柒頭

請問你今日買層樓自住500萬 3年後移民當樓價無升跌 賣出去拎返500萬
除左stamp同雜費你洗左啲咩錢?

個價值你睇到未?

咁你咪選擇去妥協囉 冇你阻你 死番去供你層豆腐單位啦嘈

樓豬好認真

我唔會話數值永遠係一樣，只係現在數據係咁，估升跌無意思，我所講既係計到數既條件，真係當儲錢。大家留意住呢啲數據去做野囉，但現時cash真係好多。
現價係咪合理我都講左，9000一呎平均算合理，至於低位係邊，如果我知，投行出千幾萬請我都算抵。

500萬 幾多尺？500萬你知唔知我係其他地方買到既大過你幾多？

其實你覺得果樣野唔值，的確唔應該投入個市場，你可以繼續痴住屋企人住，一樣有瓦遮頭，笑住出面啲樓奴捱生捱死冇得去旅行見識世界，到老左冇你心中咁富有

只係，唔好葡萄人資產增值就ok了

咁你選擇唔妥，咪係到屌極解決唔到你所謂既基本需要囉

一路都冇羨慕過 只係覺得有人覺得香港既樓既值得買好可笑姐

咁睇你點界定咩叫「樓」囉
拎低智仔最愛炭巴苑既2017年 年中成交價為例

如果佢個海關散仔儲左幾年錢, 2017年真係上唔到車?
除非你又當人地買炭巴苑唔算上車囉

值唔值呢D野係個人觀感黎
有乜撚野好拗?
出面班廢淡話要跌7成先叫正路唔通又真係正路呀? 圍撚住你轉?
你下下要囉其他地方同香港比
係呀, 人地比你好, 之後呢? 有能力你咪移民, 冇能力咪認命
你唔撚囉下非洲黎比? 你而家正正就係做緊呢樣野囉, 比人差你就計,比人好你就唔撚講
乜撚野住屋係基本需求, 而家個個人住果層樓都係自己買架?
買唔到咪租囉

你簡直做左人生贏家，全香港有咁多人有樓有資產捱得咁辛苦，而你就笑傲江湖，可以唔洗移民睇住人地國家住得咁大咁舒服黎開心，真心佩服你

知唔知咩係假設? 而且我既重點唔係話買幾多萬，幾多尺
你鍾意既代一千萬 二千萬入去都無問題
你理解能力應該有啲問題

放心 依家香港大部分都係佢呢種人

香港值唔值？ 值wo🤣 直頭抵呀

抵到好多ching , 如果仲有人名， 即刻買多間

政府已經好保護你地班未上車， 出bsd dsd 擋住班有錢人不停買買買

冇羡慕過就好喇，如果香港人多啲你呢種豁達諗法，我諗少好多是非

人最緊要知自己定位，唔好比較

樓奴呢啲辛苦野等白痴仔黎，香港改變靠你，你有財務自主，可以周圍見識

你係外國有資格留低買先得嫁大哥

唔係兩公婆供 九成按 壓力測試都未撚過到啦
有首期有鳩用 海關頂薪先3萬到
同埋依加同等單位 至少上到450萬以上

父母有層泰國樓 買果時個價錢你係香港廁所都買唔到 唔算好大既 基本一層好普通既樓 但發展商好多野都送埋 買左先發覺香港樓係離撚哂譜

儲舊錢 退休去其他國家租樓住算

香港樓貴呀 唔好買囉 大把人買得起

喂 細聲啲呀 呢到好多樓奴同納米樓業主架

好多人兩公婆/情侶搵4-5萬呢幾年都上左車，上車咩年代都係難，以前幾十萬一個單位果時都係難，唔好放棄任何機會，儲定錢，唔知幾時時機會到，因為呢一刻樓貴而唔儲，亂用係好不智

我題目係講買樓啲錢係咁黎，唔係講M1啲錢係咁黎。如果講M1啲錢係大陸走資黎，咁我咪要解釋佢地通過貿易公司做貿易打大條數過黎？
我講M1係想講依家市場好多錢去維持個價格，同個合理價係9000一呎既原因。
而M1係唔會因爲供樓而減少，原因係1.2.3果到講左，而且你每月返工既係新cash係經濟活動產生。

真
我呀爺強迫所有仔女嘔哂積蓄比佢買佢同大伯層樓....

但買完之後叫老豆冚家躝出去租佢層樓
宜家全部人都有屋住, 除咗老豆
然後集體unun 腳指住我屋企笑
全家儲錢一定係中出即 時
between 邊間公司有17k 咁好?

現實係而家買樓既入場門檻比以前高左好多
點解會咁？其中一個原因係呢個世界上有批人比你更早、更加識玩呢套遊戲，將難度提升
正如一個電腦game封測/公測時，個個玩家實力唔會差太遠，比賽排名/成績亦平均，各人都有贏有輸
去到兩三年後，其他玩家已經玩緊二轉三轉，你先入場玩，梗係易比人屈

如果你玩，大致上都係要靠有實力既人幫/開外掛/日日夜夜不停咁刷game
唔玩另計

咩論點來？ 你assume 香港自身ge factor 係constant 咁仲討論啲m1/m2做乜嘢 咁咩都係美國中國影響啦

就係所有factor都係 various 所以先有分hierarchy
而美國ge 經濟數據 一定唔係最前嗰幾位

上車就要市區地鐵上蓋會所泳池仲要有主人套房同埋工人房嘛，明既

唔係咁多人有幾球現金
假設你有四球現金
拎110萬買做首期間450萬樓
月供$14000左右
剩低290萬買股 當你4%息
都一樣夠cover大部份供樓開支
咁點解一定要做樓市硬淡唔買樓？

搬過去住啦，仲講

講到人囉刀行住你迫你玩呢個遊戲咁

打工收入穩定其實係可以買樓、但呢一二年個trend 未必適合買

但資金對做生意架人來講係好有用

或者一個月入10 萬搵左3-4 年架人來講，佢未必有資金買1000-1500 萬樓

但租就比較輕鬆

東亞銀行

舊淡友有冇見到以前嘅自己
D point不停輪迴 ，我好想串下，不過忍下口算

邊到比你長住 得閒都要番下黎

痴撚線,成家都係高收入仲要夾手夾腳先買到黃豆咁細既樓
正常國家一個人打份工就算買唔到屋都租到仲有錢剩,
係香港咁on9租都要咁撚貴

Lm計數

賣左間大換2間細 比完2間首期應該仲有幾百萬流動資金 拎黎擺基金 每個月收息 再用息黎貼你供樓

喂你做咩講個事實出黎呀 因住比人話你淡友吹淡個市 人地日日幾百球上落

我唔撚識投資既,係吹水台路過既姐

留返淡氣暖下肚好過

係架, 香港係咁ON9
工時最長, 快樂指數最低, 置業難度最難, 公眾假期極小既地方黎
咁你打算點做 ?
睇人地有咩好有乜用, 唔想留係到就快D搵水腳走啦

咪就係囉 重點係「無得長住」麻
咁香港係咪你長住基地先

任志剛話係香港住唔可以無樓 等於沽空緊
可能你唔同意
但你係香港住 真係要有樓

打算環遊世界再上連登鳩叫再訓街囉

係架，做樓奴又納米又日日提心吊膽俾人callloan﹐唔似你地咁遨遊天下，鐘意去邊度退休就邊度，可以番舊錢去見識，真係羡慕死人

呢到好多維穩撚 又係圍爐吹奏香港樓

咁住果方面你打算點解決?

香港係國際超級一線城市， 長遠只有勁既玩家留低

建議大家唔好拎其他爛鳩地方同香港比

係呀 我依家訓係張紙皮上面覆緊你呀 幾撚慘呀

你番大陸惠洲，湖南買到間大屋，有撚用咩

仲要講到泰國咁遠

呢個香港呀 ，香港呀

係喇，世界那麼大住香港就on9喇，叫Daddy Mummy 帶埋你去泰國啦

泰國有樓,咁咪去泰國長住咪解決倒

佢四海為家，鐘意飄盪，唔羡慕人資產增值，所以應該佩服佢先岩，唔洗太認真

再講呀,老豆老母如果冇樓仲要生仔,
姐係一直都要租樓,樓到兩個仔都要出黎做野,
仲要一邊交租一邊開始陷家儲錢買樓,
買左時層樓點分?陷家一齊住?
兩個仔結婚點搞?
帶兩個老婆返黎訓?定又要租多個單位?
樓主都唔知係唔撚係香港人黎

香港又點？你好滿意呢個地方既你咪繼續囉冇問題

lm

唔滿意咁你打算點?點解決住既問題?

我大把時間儲一舊錢過去嘆世界 你咪慢慢係香港供你既樓 資產增值囉

連登仔一邊屌窮人唔好生仔，怨父母冇樓，但另一邊又要玩樂至上，用晒啲錢就算，冇諗過點樣將啲資產滾存，將個問題繼續loop﹐係咩諗法？

利申:我無樓
咁儲完一舊錢嘆完世界, 返到黎香港咁住邊?

等洗牌

嗰度好似居屋黎？ 呢個假補左地價未

另外海關仔17年上車， 當佢儲五年錢，2011年入職扣埋mpf應該出14k左右，每年跳pt加600蚊左右
400萬上車唔裝修首期雜費基本傢俬ard 60萬， 即係其實佢平均一個月儲一萬蚊左右，唔撚俾家用月洗4000蚊就輕鬆上車，係第一年辛苦d, 第二年跳左pt已經另一個世界

真係唔係好撚明而家D人個腦諗乜
開口埋口就係外國點好點正, OK冇問題
咁鍾意咪自己努力D儲錢移民改變自己同下一代既生活環境
唔好再係到困獸鬥囉, 走撚左呢到變成都關叉你事啦
又唔係, 又想留番係到, 又想呢個地方變到同你嚮往既地方一尻樣
做人咁撚自我中心目空一切真係唔知點同佢討論
仲以為自己好撚醒開口埋口講價值講人生,
其實同D小學雞一樣想咩都要但又唔想付出一尻樣咁撚無賴

屌 一人買一間囉唔係點姐 還掂係香港住 點都要有一層納米樓

叫佢搞革命改變社會又話你藍屍, 唔想付出又想得到最好既事物

SORRY我會錯意

你付出左啦 咁到頭來你得到啲咩？咪一層好普通既納米樓囉 大前提你唔知要供幾多廿年先供完係自己 你好有錢一炮過就另計啦

咁我香港都有屋住既 你估真係訓街咩屌

會話你妥協
但掉返轉佢自己洗晒去旅行就唔係妥協

不如叫佢諗下過到壓力測試供樓既人 會唔會連旅行都去唔到啦

都係果句, 你環遊完世界咁你住邊好?

係自己既屋咁得啦

如果唔係自己就....

咁你咪唔好付出, 唔好儲錢買樓 , 過你想過既生活
你鍾意話人死儲爛儲買層幾百呎唔撚夠你父母泰國果層幾千幾萬呎樓大係你既事
咁係咪個個要去外國買層大樓移民晒去泰國?
就算我有錢FULL PAY 一炮過買層樓係香港你咪又係會囉個SIZE黎串,
扮乜尻姐?
你覺得人人供樓就係細SIZE就係一世冇生活質素係你既事, 事實上大把人辛苦既最多只係上車後果1,2年, 之後生活跟本冇你想像咁撚悲慘食晒樹皮冇錢旅行咁ON9
你呢D思想只係講出你自己有幾撚無知

係屋企人的 我由頭到尾只係覺得香港啲樓供太高 唔值得我用一世人既時間去供姐

佢講到買樓就等於倒左幾百萬落海咁

係就好喇，世界問題真係少好多，一句到尾，自己生命自己負責，樓奴又好，遨遊天下又好，將來唔好後悔唔好葡萄人就得

得啦, 買樓係投共, 冇買樓先反共丫嘛, 每日新移民150都係反共人士丫嘛明架啦, 你死撚開啦廢柴

咁如果係屋企人...你結婚果時就要自己老婆同屋企人住...咁就...

其實你知唔知樓奴或者地產霸權交嘅稅係養活左好多窮人？用你講法，如果樓奴係養分，窮人就直情係吸血鬼啦

又一個非黑即白
你攞成六百萬出黎個條件梗係起碼要住得下人
地鐵上蓋會所泳池仲要有主人套房同埋工人房起碼要一千萬
事實係五百零萬只能買到殘樓 納米樓
係香港人先自降條件

你咪慢慢供囉 我可以阻止你咩？
你供層幾千尺好撚威啦 知啦

老實講 香港越來越多一孩家庭 屋企層樓始終會留低 可以冷靜諗下短期有無買樓必要 租樓其實煩少好多野

同你講都晒撚氣, 快撚D去環遊世界啦ON9仔
30年前幾皮野買樓供到去而家D中坑真係好撚慘, 咁多年都冇享受過
你就最威, 一早睇透晒, 及時行樂, 玩到60歲, 等老豆老母死左又有一筆錢可以再玩過, 正!

首先你要明白乜野叫置業階梯

呢個人未開始有住屋需要姐,到佢有果陣諗返而加講既言論就...

冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽, 冇錢學咩人講質素,
件貨黎到而家就係咁既價值, 我夠想大快活番番十年前廿蚊一個飯,
唔好講到個個買樓都地底泥, 冇買樓先清泉睇得透啦
不嬲買樓第1間都冇可能係DREAM HOUSE, 除非你真係好把炮
但一定唔好買爛樓大執樓, 你普普通通上左車
樓換樓愈換愈好有咩問題

每人都會經歷呢個階段：

歐陽峰（內心獨白）：

每個人都會經過這個階段，見到一座山，就想知道山後面是什麼。我很想告訴他，可能翻過山後面，你會發現沒什麼特別。回望之下，可能會覺得這一邊更好。但我知道他不會聽，以他的性格，自己不走過又怎會甘心？

我覺得唔值得姐 你咪繼續供樓囉
同我講30年前我真係笑左

高質，回文d巴打都高質

真係唔值得,我同意你諗法, 但要住咁可以點? 同屋企人住?

下, 你同我講供一世(30年後)就我, 我講30年前你就笑左
OK, 叻啦, 你咪繼續覺得唔值囉
反正你呢D廢柴有需要買樓咪又係靠老豆母, 唔通靠你FING完玩剩果幾草野咩

咁你就要諗下香港係咪真係太多人 係咪應該係個源頭果到解決呀？

知你供得起層樓好撚威啦 真係好崇拜你呀我

我諗比較切身嘅關鍵點係雖然香港整體係富有咗
而樓價某程度係反映緊呢個事實 (再加啲水份)
但好多人都唔覺得自己緊貼緊呢個時勢一同富有

簡單啲嚟講就係貧富差距

當然係太多人, 最好取消150個單程證, 咁請問你有惴行動去解決源頭問題?

真心想知你幾歲
會覺得呢個世界既野可以話解決就解決
重要答你果個叫共產黨

死撚開啦駛撚你祟拜咩, 快D撚走啦, 香港多你一件垃圾都嫌多
難怪而家呢一代人俾人屌得咁撚勁, 似你呢D廢柴一味得把口講就勁,
問你點解決就話, 去玩囉, 去享受囉, 連講多句增值自己儲錢移民都唔撚敢既廢柴, 覆多你一句都晒我時間

感覺上中學雞都俾多佢

屌你我解決到既我做左特首啦 呢個問題係咪應該由班官去諗呀 問我點解決做乜鳩

你回應得好好
好滾動

去上水踢喼班人仲值得尊重過你依種鍵盤戰士
起碼人地唔係得把口去講，其實你搵完錢去旅行都係逃避緊，咁唔想妥協 唔見你拎晒成份糧去支援啲幫你爭取既義士?

我咪話我寧願儲舊錢過泰國嘆世界都好過係香港供層納米樓

環遊世界筆錢唔夠俾香港首期，玩完都係要返嚟捱

我都有諗過，十年後去泰國or 西來西亞退休

簡單D講你逃避緊現實, 當你有住屋需要時你可以點?

佢去娶個泰國老婆 直接搬埋過去就咩都解決晒

你仲同佢講，佢覺得解決呢個問題係靠班官同特首已經知佢有幾on9

吓 姐係一個地方既人口問題係一個人可以解決得到？ 唔通靠你咩 死樓奴供樓啦番去

咁解決唔倒, 又要面對住屋問題, 咁點算好?

佢成日都迴避呢個問題

好多後生仔都係咁

有錢就fing哂先，有d直頭係唔洗比家用，都月月清

之後又牙痛咁既款話點儲都買唔到樓架喇，咁貴

其實跌到幾平都唔會關佢事

咪話你on9囉屌
同啲弱智溝通真係好撚辛苦
唔係因為想解決/可以解決呢個問題先做到高官特首
係諗住想解決呢啲問題既人就做唔撚到高官特首呀白尻痴，講到咁撚白都唔明，死撚左佢啦不如

你唔好攪咩明日大愚 將啲錢用黎起公屋居屋咁得唔得？不過起完都係優先比蝗蟲住架姐 冇咩分別

一陣又話硬好圍屌佢 又唔諗下自己幾咁戇鳩，傻淡通病

呢個低質好多，連社會現況政治生態都唔撚識
問佢有咩做就係fing錢環遊世界

係囉, 呢D問題你我都見倒, 但解決唔倒, 又有住屋需要, 咁請問你可以點?

其實簡單D問你將來結婚搬出去住時點打算？ 年年去旅行，租到65歲？

咁解決唔到呢個地方咪玩撚完囉 繼續增加人口密度囉

爸爸，我要樓樓

咁你可以住邊?空談理想無用, 現實都要嫌顧

得啦得啦番去供樓啦你地

不停避避避都答唔到個問題，一味香港玩完，高官諗辦法…

其實玩完嘅只係佢自己

諗到現實其實你都係無從反駁，係咪？

岩呀 窮人恩物

都話我無樓咯

但現實問題最終都係要面對, 只係你未去到果個階段

咁我買唔撚起香港樓可以點？冇佢地咁勁嘛 諗法唔同好難講落去

上帝聽禱告，我在禱告，祂的愛永不止息。

共產黨萬歲

買唔起咪租囉, 不過就唔好講到人地唔合理香港個個都窮人

到我出黎住果陣個樓價又唔知會升到幾多呢？
點會窮人呢 淨係串鳩我果幾個都係有錢人啦 資產增值嘛 講到好易買咁 算啦唔多講

你一早話買唔起樓咪算囉，咪諗其他解決方法囉
成隻酸葡萄咁踩港樓只顯得你戇鳩

得啦你咪串囉 知你買得起好威
我一直冇羨慕過 係你地話我葡萄姐 我一直都講香港樓唔值呢個價錢姐 你覺得值你咪買

毛都未出齊既你同佢講社會講價值晒氣啦
做唔到唔係諗方法解決係諗點逃避咁撚成功抵佢威既

最好笑仲屌人買樓就係妥協

仲有個痴線佬話買樓係投共tim

講真,你買得起時咪又係講值呢個價

你既解決方法咪就係個樓價升到就算將來200尺900萬都好 你咪又係狗衝去買
買樓先係皇道 買樓就係成功 咁同你講都哂氣啦 算啦 道不同

我唔係你地sor
我將來都唔會覺得值得 講完

其實呢個市場現狀先係大家都喜歡既資本主義社會現實

共產主義先反而應該係人人有屋住既烏托邦

首先要全家都有工作儲錢買樓

如果真係洗牌，起碼人人有一層樓，你居然話有限 ？？？

起一起底原來垃圾一條，躝啦，同你講都晒氣

偽俊仔 屈狗最愛

係，囉啲錢去fing下旅行，得閒買隻二手勞出街威，再唔係買架前七出街兜下圈先叫成功
丫唔好意思，唔知你重考n次車牌考到未呢，未就要再等下了

現實太多誘惑

考左啦 隻勞戴左一排放左 買番隻全新水貨了
起人底好撚威咩 你覺得咁樣好有優越感你咪繼續囉

唔威呀，你最威
晒時間點醒你都廢事

樓邊年係覺得唔貴？沙士年夠平你敢買？你老豆老母買果陣要捱貴息你又知唔知？

如果你老豆老母當年學你咁諗，你而家訓緊街喇

自由市場的香港又是共產主義麼 ？

老實
你住咩樓?
租緊樓ge即係每月供養共狗業主
住老豆老母買落ge私樓即係你老豆老母係共狗
住居屋公屋即係共狗政權資助緊你居住
定你係露宿人士？

佢應該係訓街先咁大聲

巴打係講"自由市場” 唔係"自由"市場
自己睇清楚咩係自由市場先

又迴避問題
開始覺得你係假膠黎

點呀 偽5毛
租緊樓幫共狗業主供樓定住緊共狗俾你既公屋呀

九唔搭八

你唔係對共狗信任 點會仲係香港飲緊共狗俾你飲既水?

係既, 係應該買既, 等佢跌味買lor, 唔跌我做咩要係全球最貴既地方買樓唔去買第二度又大又住得舒服D? 有本事就會用公司既benefit 去租service apartment, 住撚到爛都冇所謂, 儲夠見樓市大跌再入唔係就係外國買大既屋, 除非你想供一層供半世人既樓, 但我唔撚想, 第時亦唔知香港會變成點, 根本就唔值得投資

咁真係要訓街?
租樓都係養緊共狗業主 推高租金 推高樓價

其實無野好嘈，有樓想佢升，無樓想佢跌。
大陸每日150個我同你都改變唔到，我愛香港，但我都係遲早要走，留係香港不停工作只係浪費人生，政治又好環境又好愈黎愈差，香港係一個搵錢好地方，但唔係一個生活既好地方。
到我現金流夠大我就去啲物價低啲既國家爽爽過...
做下義工幫下人，hea下，不知幾開心。

講到買樓為谷樓價
唔洗住架咩
咁你去餐廳食飯唔通係谷通脹？
你去搭巴士係谷油價？

唔好理條傻尻啦

樓主
如果父母冇錢 退左休
個細佬月入萬4 但fing 哂d錢
我一個人月入三皮 可以點

真係好撚柒on9
反共反到痴撚左線

咁咪唔好買因為你都供唔到買mud 撚

點解佢地會無錢？有無公屋住？有無得拎生果金同關愛基金？
你細佬叫佢食自己，問題係你點搞掂你父母。

唔一定係買既，佢至少要慢慢儲資產先。

好痛呀

我父母退休金80萬 俾哂我細佬去瑞士讀酒店管理
讀完之後 我細佬入銀行做最低級
所以冇哂錢
佢地有拎生果金 但好撚少
關愛基金呢d根本生活唔到
住公屋 但冇可能綠表轉居屋
因為我老婆唔會同佢地住
我老母好撚煩 唔鐘意外人掂佢野

咁佢就算唔養佢父母加唔食練仙都起碼要儲5-7 年, 跟住仲要諗供既時候市道好好唔會失業, 唔係一斷供就call loan 訓街

供兩萬都供到
但過唔到壓測
一世租樓

咁你老婆唔做野？返份文職9下9下等出糧都好

根本兩公婆唔夠6 萬而家要供都好撚辛苦, 好心咪水9 人買啦

買下高息股or reits 囉
買啲派息穩定增長，ROE長期10至20%。
之後再諗。佢父母有公屋俾6000就應該夠洗。
問題係佢自己都要洗，搬出去月租9千左右加生活費其實無乜錢淨。最多7.8千。

都係個句，唔供咁使唔使租 定訓街?

M1 升所以物價升
樓主可以拎經濟學獎

笑到傻

高地價政策 + 私人物業發展商 領導市場

唔駛問結果啦，淡淡唔係以為發展商會輸帳面數下話

香港大把有錢人，唔覺得樓主case有幾離地。
香港地，你行出街一街都係私樓。一街都係大廈。個個單位都有人住，其中一半重要供滿嘅，佢地要買多層樓有幾難。

有啲人話咩樓主離地，自己買唔到樓。
咁不嬲香港都係有班人係買唔到樓，要長住公屋，租屋之類。
呢班人就算03年，07年，都係買唔到架啦

總結，係窮呀DLKH

而家d後生老豆老母比首期
兩公婆過壓力測試有幾難
香港真係好多有錢人
嘈緊個d只係 佢唔係個堆

佢月入18k
我地仲要租唐樓 （8k)
已經唔生仔

物價升係因為通脹，咁通脹又點黎？

活係窮果堆，個圈子都係窮人，就會覺得人地離地。
因為用左窮人嘅標準。

其實佢個case已經好鬆手，兩公婆計有5,6萬月入400萬樓上車自住真係冇問題，你要嫌係大西北咁冇計，做人梗係睇送食飯，到時咪樓換樓，不過果班人冇諗住同你理性分析，總知買樓就係原罪

一家人幫下手都離地？

同我依家覺得樓價貴一樣，早3、4年我覺得樓價合理，因為我個程度可以接受，到依家我話貴，但有錢過我既人可能覺得可以接受。
所以做人唔好太多主觀感受。

兩公婆有4.8萬喎

去到最尾9000一呎我有啲唔同意

每區樓價升幅相差好遠，以我留意開既幾個盤

港島區廿零年樓：十年前萬三，而家萬八升左唔夠4成

九龍區三十年屋苑：十年前五千，而家萬二

新界區廿零年屋苑：十年前六千，而家萬六

所以用全港平均呎價睇好似意義不大

平均呎價唔係我定，係跟通脹，呢個係無乜水份既價錢，當然個個區唔同，新界升4倍既都有，我唔能夠一個個區講，只可以概括。
呢個數係俾大家差考，不過有有好殘酷嘅事實，工資升幅係跑輸通脹。

會通脹係因為銀紙貨物供求失衡
唔係印錢一定通脹。

過黎曼谷啦 日日屌泰妹不知幾撚爽

即係銀行印銀紙做成資產價格上升引致貧富懸殊加劇囉

結論 宜家冇樓唔好諗買樓
買樓公式=有樓有樓 冇樓冇樓

通脹係大部分貨物上升，咁係因為大部分貨物一齊供求失衡？
其實我都幾可肯定今次通脹係因為印錢。
睇程脹要睇哂M1.M2同M3...而睇完都只可以知道通脹情度，而唔會知真實幅度，可能有更準確既方式去睇，但我唔知，只能跟貨幣供應估算，而且我覺得自己既估算都唔算差太遠。

正確啲講係政府印銀紙。
如果考慮到啲人可以係咁借錢政府又唔理樓價真係可以升多一倍，之後一齊死。

就好似你玩大富翁玩到後期。
你無物業你根本唔駛玩，只係負責比錢。

有樓嘅咪將物業起多一層

泰妹？靚唔靚嫁？唔靚唔屌

屌，情況同我幾乎一樣

MV = PY
基本到不得了既econ theory來架wo

睇完泰妹之後 你番到黎香港就唔會再𥄫女 因為係兩個水平黎

會唔會屌錯人妖

唔會 其實lady boy真係有樣睇 泰國係有女人的 仲要好多都係混血兒樣

咁易屌到，你真係要小心身子

當然做足哂啦 安全至上

大富翁真係最好而又最殘酷嘅教學玩具嚟
當你認真領略到箇中真諦就明白咩叫起步一輸就可以反檯

V, Y assume constant?

仆街好應棍

淨係assume V 係constrant就得啦

啲香港人走去投資泰國樓好on9，除非唸住落地生根或者當度假屋自住。我泰國人同事話當地樓二手市場根本流動性好低。

教佢地扣稅咪L益左個垃圾政府

聽聞係，所以上左岸過去其實ok

外地大部分都係咁

不過啲AA sell嘅係一條龍租務
有啲仲有保證租金收入
但要小心當地法例同埋有可靠嘅代理

好似日本咁
業主加租或者唔續租都要得到租客同意
唔續
預計回報要小心計算

assume V 係constant

就算V constant， M 升Y升唔imply P 升

我唸泰國退休其實不錯，生活指數低。但係啲後生仔因為買唔起香港樓就買層泰國樓投資就好on9。隔山打牛 一黎難放租，二黎俾你搵到個租客有咩冬瓜豆腐想法律途徑解決都難，泰國無人脈好難搞

AA狗都好信 吹有100厘回報率都得啦。無既話唔通個業主告得佢同埋個發剪傷入咩，實有勁多disclaimer

邊度都一樣，香港又好，泰國甚至日本英美澳加又好，唔係本地人隔山打牛去買樓，九成九都係比人搵笨柒接超貴貨

係呀數學上來講M升可以imply P唔升
問題你check下咁多年Data
大部分國家QE之後都有inflation or stagflation
更何況個theory講既係
M升個P同Y一齊升
隨住時間Y上升個效果會減弱最終消失
最後V同Y先係constant
如果樓上你有方法可以令M升P唔升得Y升既話
我建議你去坐聯儲局個位

哇巴打你真係要再孝順多啲父母 衰啲講句 你唔進取啲 你兩老分分鐘死左層樓寫比你大佬
我都同你差唔多 大佬又冇你個個咁差 但一個月兩三千家用就算 過年過節生日都唔會話請下兩老食飯孝順下 屌我老母仲話想比層樓佢同佢條女第時結婚住

咁當然有呢啲case啦 但香港有幾多啊... 上連登都大把老豆老母 家姐阿哥細佬細妹是但一個唔生性嘅case

屌，一撚樣，間屋我都唔諗架啦，兩老好擔心大佬，話佢靠唔到自己，要屋企幫，而我就生性搵到錢，叫我照顧多啲大佬。之前我就快結婚(剛散左)，兩老坐定我同女友自己供，話比少啲家用，佢哋全心都係預間屋比大佬。

咁我依家都費事為呢啲事同佢哋拗，唔想兩老好似生勾勾就要分佢身家。我真係搬出來嘈，比啲親戚鬧死我不孝子

唔關
不過我代你而家同之後既業主多謝你為左去旅行幫佢地供樓先

底特律美國汽車工業重鎮點解又會跌

其實你兩老有層樓根本唔洗你理，無錢咪賣樓囉
你顧掂自己，你阿哥唔生性你可以教佢教而不善你都無計，盡左力，佢咁大個人應有負返責任。

學你大佬唔交

咁佢供唔掂照買到時咪又係訓街, 買唔到就買唔到, 要量力而為

女仔十三四歲搵得仲多過父母加埋

海關前線散仔收入都好高

我有屋企人好多都果邊有幾層收緊租 唔係炒樓冇所謂啦

重要我係女黎 個陣我阿哥一拍拖 老母就諗定邊間房比佢地訓邊間做bb房 冇我嘅 姐係諗住我第時嫁人一定會搬咁...

咁大個人 成三十歲 要教兩老一早教左啦 佢唔聽 要做爛泥可以點？想趕佢走好耐 快啲嫁去條女度啦

講番兩句泰國樓， 其實我都有留意。
有睇開我頭幾頁 5點法則：

曼谷輸在空置率太高， 按息貴。
但個城市質素唔錯， 基建都愈來愈好。
長遠應該係亞洲二線頭，可以超越台北。

如果退休建議：
香港兩層收租 Full pay + 少少reits
一個月有30k-40k 現金流，
可以去曼谷租airbnb 月租
租7.5k 港紙一個月既曼谷樓 好靚
Bts 兩房會所泳池 ， 好過上面大媽區

投資 自住 都一定唔買曼谷，租黎住就唔錯

咁你有無男朋友？同男朋友夾份去儲蓄。壓力無咁大，而且你係女仔大條道理儲少啲。

願聞其詳

一早就知香港地 樓好難跌 要等打仗，沙士或者天災
如果都無咁就等 競爭力下降令到居住條件差既時候d人就唔會再買港樓 不過有排等 要香港同化到大陸城市咁
就咁睇呢幾年政府做既野 應該都可能唔洗有排等

其實你岩，問題每年私樓供應一萬個
m1m2多左既錢去晒一萬個富者度
所以你唔係樓市個target customer

有時候唔係好明點解啲人死都要做樓奴 我寧願放啲錢去REITs都唔想買overvalued納米樓

十年前呎價計建築面積
今日計實用面積
$4500 建築等於$6500實用
等於今日13000 ，好似又好準喎

跳得個幾舊水就另一個世界

兆康苑2014年尾睇， 賣300 頭
個時有個裝修佬，街坊黎， 掃左幾間話睇400
我聽到笑佢戇鳩, 而加.....

其實港島樓嘅樓價算合理，反而係呢十年八年新界啲樓價升得太痴線

主要睇lump sum
新界多起納米樓lump sum 細呎價就會高
港島區相對正常大細多呎價就相對無咁誇

西鐵基建拉升成個新界西

之前有另一個低置區既巴打出左個一樣既post, 又會咁啱大家係街坊又識同一個裝修佬

平時一得閒周圍睇， 老實兆康苑好岩上車用
可惜已經反番曬， 貼近450 萬，重形阻力區

你屋企梗係啲重男女既傳統家庭啦。靠自己儲多啲，第時有男友就夾份搬，無得靠屋企架啦。呢啲家庭我見唔少

全家得我一個有收入，唔比錢即係反枱啫。
其實兩老可以逆按間屋，每個月收返一萬銀好好洗。不過佢哋一定唔會。辛苦一世買左間屋，要留比大佬 我嘈一定話返我搵到錢唔好咁計較

Qe 開始後美國就股市升
中港就樓市升
調轉黎睇唔係樓貴左，係d錢既購物力每年不斷眨值
加埋香港係上面走資最方便又全面既第一選擇

樓成為左銀碼大既保值產品，睇下d納米樓，就算有溢價，上面d人都唔會點考慮就買

如果搵萬幾兩萬又唔甘心，不如改變自己，睇下書，礦闊下自已思維，山不轉路轉，路不轉人轉，人不轉心轉。

上連燈同FB睇埋d人圍爐怨天怨地，結果比佢地感染左。果班人怨到80歲都唔會停，一路吊一路洗公廁，掃街

講呢d
陣間又封你做五毛共狗
算啦

哦

呢個掂

點解升到唔合理樓價就得
跌就唔會跌到唔合理既水平？

可以嫁，2003年就係。
但要搵理據去支持，如果有資料顯示貨幣供應急速減少，樓宇供應增加，人口減少咁應該會跌。

高質post留名

一定有排公屋
一家三口出糧都可以唔見光
仲會分名買樓

你岩呀

當有錢既人識利用低息借錢買資產，窮人仲7下7下既時候，結果富者越富，窮撚咪日屌夜屌樓價貴，租貴，物價貴

其實睇住個Hibor 就知香港多錢到水浸
最驚你唔借

窮淡：加息，追加息，叔表
富人：錢咁平，難得一見

地盤

減去租/mpf /水電飯
其實唔多

巴打好醒
可能遲下上埋樓，層樓無名果幾個走去住公屋。
12萬家庭收入的公屋户
好離地咩？行入公屋停車場見到成日泊住架波子，仲離地。

邊有得咁講架 佢叫我儲少啲我都唔好意思啦

單親
長老無工作能力

依家啲港女叫佢買少個袋已經好好，唔好話儲錢儲少少都thx god.

成家大部分出現金

我舉個唔貼地嘅例子
我父母都無做野

又一家搵12萬又會一齊儲錢

離晒地
不如話父幹咪算囉

老豆老母無做野無儲蓄
搵20-30k
請教樓主點教呢班人

依家個yield 一落來樓一定唔會大跌
香港依家仍然係supply<demand
而supply side baragaining power大咁多
短期內唔會改變成個dynamic
最後，inventory 咁少，無咩潛在爆的風險

香港人affordability 係好高，同埋好多cash,所以demand side係好solid ,經濟slowdown 個effect應該無咁大，因為香港人可以摸熟左個周期，大把人一跌10-15pct就入

無錯，樓同銅鐵煤一樣係有周期，但係依家個情況仲未到equilibrium

樓價升幅高於m2升幅，係咪姐係大陸人炒貴曬啲樓？